[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

古人嘅智慧真係唔可以輕視。

其實佢地一早就教咗我地點贏。

著名軍師諸葛亮就曾經講過：「善將者，其剛不可折，其柔不可卷，故以弱制強，以柔制剛。純柔純弱，其勢必削，純剛純強，其勢必亡；不柔不剛，合道之常。」《將苑·卷一·將剛》

意思即係一個好的將領要具備兩種性格。首先係剛強、剛烈，但絕對唔會固執己見。其次係溫和，但絕對唔會軟弱無力。所以先可以用堅持不懈嘅心克制敵人，但必要嘅時候由可以用自己嘅柔和去感化剛強，反克制他人。假若淨係得溫和，咁一定會俾人恰鳩，不斷削弱自己嘅力量，最終結局就係收皮。相反，假若淨係得剛強，就會走向自負、剛愎自用，冇人再肯信你，最終自取滅亡。所以先要不柔不剛，剛柔並濟。

咁套用返係成場運動度，咪就係要和勇合作，不割蓆、不篤灰、不分化囉。和理非有佢自己嘅力量，可以做文宣、打國際陣線、說服身邊嘅藍絲中立。勇武當然就唔洗講，用生命、鮮血幫你爭取自由。大家一起建自由香港！

但尋晚我覺得好心痛。因為大家有開始分化。有啲人話唔應該去救poly，因為付出同回報不成正比。但亦都有人覺得應該救，因為手足少一個都不可。於是兩邊有開始話大家係鬼，係度帶風向。但我覺得其實兩邊都講得啱，只係大家嘅衡量準則有啲唔同啫，而家就用兩個哲學角度解釋俾你地聽。

效益主義（Utilitarianism）
有呢種主義嘅人會將事情嘅結局放大，並且會衡量代價同回報係咪符合正比，目的係為咗創造「最大多數人嘅幸福」。簡單啲講，即係而家有㗎火車就嚟撞車，可能會全車人一齊死，但你揀咗拉制，令架火車轉向，但亦都車死咗一條友，咁樣就為之效益主義，寧願犧牲少數人去拯救大多數人，令大多數人感到幸福。所以佢地會覺得尋晚係錯，應該犧牲理大，以免有1100人被捕或登記（in which係多過本身理大入面嘅人數）。

義務論（Deontological Theories）
同效益主義相反嘅就係義務論，會放輕後果，睇重行為本身係啱定錯，如果係啱，就值得去做。又例如啦，你用一桶水去救成村嘅火，咁正常係冇理由救到火，仲可能自己都會葬身火海。但由於本身救火、見義勇為係啱，合符道德，所以佢地會覺得呢個飛蛾撲火嘅行為應該做。情況就好似尋晚咁，其實大家都係希望手足缺一不可，甚至係好似以色列咁以千救一都在所不惜，所以選擇救poly。

好老實咁講，兩種衡量方法係冇對錯之分，冇高低之分，所以大家可唔可以應承我，唔好再分化，唔好將自己唔認同嘅嘢就當風向。挾持poly人質事件已經發生咗，就算你唔想救都救咗，就唔好再怨天尤人，接受事實，面對未來挑戰仲好啦。反省係要，係要諗更好嘅營救方法，係要諗陣地定開花，但絕對唔係分化，否則我地都唔會贏。

「在共同的敵人面前， 人類面臨同樣的危機，在這種時候，糾結仇恨與內訌只會讓人類加速失敗的。」

最後，都係要繼續做下能量師，要講嘅都係churchill，係佢成為首相，係英國宭境之下嘅演講：「我沒有別的，只有熱血、辛勞、眼淚和汗水獻給大家。你們問：我們的目的是什麼？我可以用一個詞來答覆：勝利，不惜一切代價去爭取勝利，無論多麼恐怖也要爭取勝利，無論道路多麼遙遠艱難，也要爭取勝利，因為沒有勝利就無法生存。」

香港人，必勝！

有錯嘅話，歡迎哲學撚嚟糾正，本人只係一隻中學雞

延伸閱讀：

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

遲啲想繼續做能量師，同大家講下勵志歌，好唔好

不聽老人言 吃虧在眼前

推左先
睇緊poly live
屌喇星

全力支持巴打

『二噁英 v 解毒？』

二噁英係會進入自然生態的循環之中。點解人地話會好難排出體外，是因為二噁英會留係脂肪細胞中。

二噁英的特點係會令人體加速氧化和減少人體裡面的維他命A, C, E和硒，所以有營養師主張食多d抗氧化物同埋維他命去制衡二噁英的損害。

另外，因為二噁英會留係脂肪細胞中，根據LifeSpa John Douillard 的講法，阿育吠陀排毒方法對排出脂肪毒素相對有效。例如吸收酥油 (Ghee) 去減少身體二噁英的毒素。

二噁英的粒子比較重，所以係空氣中會沉積在低位，所以兒童會更加容易吸收到。我們地建議兒童和家長食多d有機的肉類、蔬果和穀物，例如：紅蘿蔔南瓜、全麥穀物、橙等等，去減少損害。

Btw for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
順便入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
我地要活得比以前好
堅持同改變
為香港付出多一點

光復香港 時代革命

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去
我出黎同時做幫大家上Buff

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人（我😎）

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
由改變自己 再感染多一個人

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需 要TG 唔問名
唔會問聯絡資料
同你Case Study
教你點飲食點運動
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企做下運動放鬆
我地頭已經變TG Zone

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

一齊做正能量補師

幾好既reminder

Share 少少Support比大家⚡️
每日早起又要勁難瞓著🙇🏻‍♂
聽完有助大家入睡🙏🏼

憑此Post 跟樓主一齊推爆佢

正能量Let's go

多謝你啊

Push

Push 有用

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

又中學雞又老人

和勇合作，不割蓆、不篤灰、不分化

好文
士氣 + 4
推

不割蓆、不篤灰、不分化

學到野

幫推

推上熱門

推

本身有啲灰機 多謝你打呢篇野

咁係咪咩人都唔屌得？
緊係唔係啦 我係絕對歡迎大家屌柒班偽黃、中立同藍絲
由其係偽黃 去到今時今日仲係平行時空

希望你出多D POST讓大家學習、思考

推有用資訊

樓主引用古人既智慧好贊同

其實互相指責既情況未必係全部鬼做

有人都可能受情緒影響而出現

大家應該要互相體諒 互相包容

理大既事唔發生都發生左

過左去既事就當係經驗 有經驗先有進步

勝敗乃兵家常試 呢個世上無長勝既將軍

失敗乃成功之母

現在要收拾心情去迎接往後既挑戰

每個人都有佢既長處短處

互相合作就會達到互幫不足既力量

所以團結就係好重要既取勝之道

大家不要氣餒 再接再厲

加油

五大訴求 缺一不可

我地目標一致，屌完檢討完 再繼續一齊行落去

多謝你巴打

我係半效益撚

咩意見都唔緊要 最重要係接受下其他意見

感謝你大家一齊繼續加油

講得好好 香港人一定要團結！

希望我哋有多啲好似你咁嘅能量師

Theory撚！岩聽！

永不分化!

學到野！

多謝你幫手回血回復士氣

Churchill : We shall never surrender !

講得好

中學撚但好有見地 果然係香港未來棟樑 比啲信心自己

中學雞黎講 你已經分析同表達得好好

加油 聽朝見

留名學寫文技巧

各位睇完早啲瞓，一齊起身玩online game

借位，多圖又大又阻，唔好意思！

近日勇武的手法已經開始漸漸失效，
特別係理大一役傷亡慘重，一眾抗爭者感到非常無力，到底有無咩係警暴同制度暴力底下，和理非可以做到？

首先和理非絕對唔係沒有用，有很多方法我地都未完全運用到！
任何方法只要持之而行一定有效

請參考［非暴力抗爭小冊子］

完整版如下，手足請留底+廣傳

從知識面武裝化和理非！
Gene Sharp《從獨裁走向民主》（From Dictatorship to Democracy）
附件

和理非絕對有好多野可以做！

任何方法都要時間發揮效力，團結持之而行有耐性，不分化不割席。

最後呼籲大家支持非暴力公民抗命，放棄勇武抗爭方式！
繼續Be water! 無大台！

同時停火到區選戰結束為止。

讓大家好好冷靜，思考下一步！
祈禱埋大和營救手足安全回家。

只要永不言敗，民主自由不死。

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

求幫推爆+廣傳

好撚pro

覺得啱嘅，請spread ig/fb

push

推！呢本小册子真心正

入來幫推爆佢

［進擊的和理非］和理非武裝化 - 知識篇 不敗抗爭法

義務論有d野補充下

一個有道德價值嘅行為 同時都係康德界定何謂人所需要有嘅兩個必要條件
經過理性思考
自由意志沒有被侵犯

以及雖然只睇你行事嘅心
但唔代表咩都做得

有分 完全義務
(eg絕對不能殺人 絕對不能說謊)
就一定唔做得
(((大家一齊講道德啦 打狗燒狗殺狗在所不辭 無所不用其極呢d態度好唔要得 千萬千萬千萬千萬唔好唔好咁做！！！！！！！！)))

非完全義務
(冇侵犯他人理性思考能力或自由意志嘅行為)
就可以選擇性 你鍾意做唔做都得

你個例子就好錯
係有可能犧牲自己嘅情況下用一桶水救森林大火
明顯係不理性行為 稱不上有道德 但又稱不上破壞道德

所以 救手足出發點符合道德
但過程同決定我相信手足們都係經過思考同埋係自願做嘅決定

利申 本來覺得好廢冇用但為大義都係硬著頭皮入副本嘅和理非玩家

多謝指教

借推

好認真 長文分析 有無專業機構可以做研究驗下TG放題過既區域

lm

舒服

up

叫佢地睇孫子兵法又唔撚睇

We shall defend our Island, whatever the cost may be; we shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills; we shall never surrender...

Thank you so much
香港人好需要正能量

賣廣告 屌你

香港人，分化既話就咩都無架啦。
要一齊行。

agger 情緒低落嘅手足休息下
我哋仲未輸晒架

支持 x 2

大力推

好 !

講得好好，巴打

曱甴平

strong post tui

篇嘢成9個鐘都冇乜人理…

P牌po不嬲難推上去

加油 但想有番多d人數參加活動

g持

多謝你 睇到我好感動

好，再幫推。

推post

Agger
不分化！大家繼續一齊進化！

推呀呀呀

解釋得好好

Les Brown🧔🏿
正能量強心針⚡️🔥
大家有迷惑嘅時候 聽左佢🗣

No matter how hard it is
No matter how bad it is
It's not over until we make it

🧗🏻‍♂👣我地一定要成功👣🧗🏻‍♀🏔

本人深信，一撚定贏。

團結團結團結

你去地鐵站派畀返工嘅市民睇下

樓主中學雞已經咁撚勁
好多野其實唔係唸唔到
而係唔識點樣簡而精咁表達出黎
樓主識引用中國歷史同西方哲學黎解釋真係好撚勁

Up

推！！！！！！！！

高汁po

Pushhhhh

Love you 樓豬
大家一齊進步一齊努力

👍🏻

其實我地人多咁多 覺得唔救既可以做其他野例如各區開花
而覺得要救既就繼續去救

將者，即係萬中無一，即係大台。
古代人唔識冇大台要點玩。

不割席

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
解散警隊 刻不容緩
揸緊信念 煲底相見

宜家中學雞咁高質
屌, 香港有希望了
香港人, 必勝

我建議你好好讀吓孫子兵法先，

始計篇
道天地將法 既意義

謀攻篇
睇完你就明理大圍攻一役你既對手都識呢D心法

故用兵之法，十則圍之，五則攻之，倍則分之，敵則能戰之，少則能逃之，不若則能避之。故小敵之堅，大敵之擒也

不同人有不同解讀，自己SEARCH 吓孫子兵法解讀

巴打我上次個po 都有引用呢段

革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先
革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先

正能量 推

推推推推推推推！係處理呢件事上面大家都冇錯！ 不分化不割蓆不篤灰！ （不過如非必要既話之後都真係盡量唔好打陣地戰喇🙈 be water! 整完就走，有人拆RB都盡量唔好起衝突，最多好似貼文宣咁等佢拆完我地又起過囉~

P
U
S
H

承接樓主所講：

黑警就唔讀書啫，我地唔係：

其實本書，本身係一個課程，以下附第一講的link，youtube都大把：

有思考基礎，先可以鞏固自己嘅信念，以理服人。

pish

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心感覺同樣重要

極權將破 在支爆前會係最黑暗嘅時候
幾艱難 損失都要打落去

和理勇武強身強心飲食入門：
全世界維持健康打落去

人人都要有自衞隊身體質素
香港人 團結反抗 無退路
未來嘅希望由我地做起

Step 8.心理健康 正能量撚❤️
當我地遇到情況📍 在安全情況下
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做自己鍾意的事
😀約定 定期運動放鬆
🧠睇書/聽Motivation Video
🔥最緊要痴住正能量嘅朋友/人

利申：健康教練
Herbalife 健康教練
唔係重點 重點係大家要長命幫手贏

全民皆兵
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 百毒不侵

永續健康身心 長期抗爭致勝
有咩搵我幫手 免費教大家
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企做下運動放鬆
行一陣街吸哂TG 暈低仲點打落去

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

Well said